二十商場「罷市」七大學停課

二十商場「罷市」七大學停課

太古城中心內的店舖幾乎全部暫停營業。

【本報訊】《蒙面法》威力如同十號風球，港鐵停駛，商場也全面停業。網民原先發起昨日「和你shop」行動，抵制藍絲商戶，惟港九新界逾20個商場決定「自行了斷」，以安全為由宣佈全日停業，中環IFC、沙田新城市廣場及九龍灣德福廣場等，紛紛封場。

相關新聞：十八鄉委會深夜「大裝修」

24小時營業的便利店7-eleven昨日也提早落閘。易仰民攝

「哈囉喂」取消 戲院關門

九龍灣德福廣場表示，因應昨日可能發生的公眾活動有潛在風險，為顧及顧客、商戶及員工安全及審慎起見，決定商場全日暫停營業，而各出入口及停車場亦會關閉。九龍灣淘大商場，沙田連城廣場、新城市廣場、觀塘apm商場，及將軍澳商場PopCorn同樣宣佈全日暫停營業。一田百貨則配合個別商場安排，沙田、荃灣、葵芳、元朗、屯門、觀塘、將軍澳及旺角分店昨休息一天。

馬會亦宣佈，因應最新情況並為確保顧客及員工的安全，所有場外投注處昨日暫停服務，電話投注及顧客服務熱線接線生服務則於下午5時提早暫停服務。原定昨晚舉行的六合彩攪珠（第19/114期），順延至周二舉行。

香港迪士尼樂園公佈鑑於事態最新發展，樂園及迪欣湖活動中心昨日營運時間延遲至下午1時開放。海洋公園則表示，鑑於昨日交通狀況及事態發展，晚上的「哈囉喂」企業包場活動取消。西九文化區戲曲中心及自由空間昨日舉行的所有節目均取消或改期。

MCL戲院亦在社交網站發公告，稱為保障客人及員工的安全，沙田Movie Town戲院、九龍灣德福戲院、銅鑼灣皇室戲院及將軍澳Star Cinema昨日暫停營業。

多間大學昨亦宣佈停課，包括香港大學、浸會大學、珠海學院、嶺南大學、公開大學、理工大學及樹仁大學。考評局亦宣佈受交通情況影響，原定昨日舉行的文憑試丙類（其他語言）科目口試取消。

■記者張文鈴

上一則
上一則
停業掀恐慌 超市糧食掃光

下一則
下一則
港鐵全停 市民轟刻意製不便

十八鄉委會深夜「大裝修」
港九快閃堵路 水炮車旺角戒備
小店擺口罩公仔抗惡法
百人摺紙鶴撐中槍學生
警拘中槍少年 指暴動襲警
防暴持槍闖醫院 醫生轟衰過戰地
切線爭執 司機撞人舞伸縮棍
旅行社店東圖斬人遭「私了」
消防內部通告：暴徒都要救
「蒙面法 唔民主」小孩子 大抗爭
#MaskChallengeforHongKong網友自拍抗惡法
停業掀恐慌 超市糧食掃光
港鐵全停 市民轟刻意製不便
青馬橋三車撞 入機場塞爆
中資行、美心、優品360成目標
南亞賊趁火打劫偷酒
市民怕擠提 撳錢排長龍
連登文宣解釋針對商戶
777閉門扮聆聽 轉頭立惡法
網民籲今上街 護記者 反警暴
李家超稱警有編號「冇咗特權」
市民寸「不如戒嚴」鄭若驊：有考慮
抗爭浪潮最年輕被告 12歲仔控刑毀
泛民申覆核蒙面法 今早開庭審理
郭榮鏗轟褫奪立會權力
被捕男投訴警濫暴 拖半日送院
無證防暴向獨媒記者噴椒壓頸
和理非派傳單「我哋唔會屈服」
共和黨員促美懲林鄭團隊
官媒︰打掉暴徒心理保護傘
柯文哲︰港府息民怨「不要蒙眼」
校長批評教局 無提學生自保方法
何傳耀留學籍「絕不離健仔而去」
梁繼平：須避免陷派系鬥爭
何偉航無懼遇襲堅持出戰
泛民阻19「白區」自動當選
Vans設計比賽 DQ反送中鞋
Formula E突取消香港站
無懼惡法 港人蒙面上街

講得好